<resources>
    <string name="app_name">Hydroponics App</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="txtDetail1">
น้อยกว่า 3.5	กรดรุนแรงที่สุด\n
3.5-4.5	กรดรุนแรงมาก\n
4.6-5.0	กรดจัดมาก\n
5.1-5.5	กรดจัด\n
5.6-6.0	กรดปานกลาง\n
6.1-6.5	กรดเล็กน้อย\n
6.6-7.3	กลาง\n
7.4-7.8	ด่างเล็กน้อย\n
7.9-8.4	ด่างปานกลาง\n
8.5-9.0	ด่างจัด\n
มากกว่า 9.0	ด่างจัดมาก\n
    </string>

    <string name="txtDetail">คำอธิบายเพิ่มเติม ยังไม่ระบุ</string>
    <string name="txtDetail2">  ความชื้นของดินประกอบด้วย 2 สถานะ คือ สถานะที่เป็นของเหลว เราเรียกว่า น้ำในดิน และสถานะที่เป็นก๊าซ เราเรียกว่า ไอน้ำในดิน ในประเทศที่มีอากาศหนาวจัด ความชื้นของดินอาจจะอยู่ในรูปของน้ำแข็ง ส่วนประเทศในเขตร้อน ส่วนใหญ่น้ำในดินจะอยู่ในรูปของของเหลว ดังนั้นความชื้นของดิน กับน้ำในดิน จึงมีความหมายเดียวกัน คือ ส่วนที่อยู่ในสถานะที่เป็นของเหลว ถ้าในส่วนของช่องว่างในดินมีน้ำอยู่เต็มไม่มีก๊าซอยู่เลยเรียกว่า ดินที่อิ่มตัวด้วยน้ำ (saturated soil) แต่ถ้าในช่องว่างของดินมีทั้งน้ำและก๊าซอยู่ด้วยเรียกว่า ดินที่ไม่อิ่มตัว (unsaturated soil) ดังนั้น ดินที่ใช้ในการทำการเกษตรส่วนใหญ่ คือดินที่ไม่อิ่มตัว ความชื้นในดินมีความสำคัญเป็นอย่างยิ่งสำหรับสิ่งมีชีวิตในดิน ได้แก่ สัตว์ พืช หรือจุลินทรีย์ เนื่องจากน้ำเป็นองค์ประกอบที่สำคัญของพืชและสัตว์ เพื่อใช้ในขบวนการเมทาบอลิซึม (metabolism) ต่าง ๆ เช่น ขบวนการสังเคราะห์แสงของพืชและจุลินทรีย์ในดินบางชนิด พืชสามารถที่จะนำเอาธาตุอาหารไปใช้ได้ ธาตุอาหารเหล่านั้นจะต้องอยู่ในรูปของสารละลาย น้ำเป็นตัวทำละลายที่ดีและมีปริมาณมาก หาได้ง่ายและสะดวก น้ำเป็นตัวกลางที่ดีในการเคลื่อนย้ายไอออนจากบริเวณหนึ่งไปยังอีกบริเวณหนึ่ง อีกทั้งยังลำเลียงธาตุอาหารที่อยู่ในรูปของไอออนจากดินเข้าสู่ภายในลำต้นของพืช และเข้าไปในจุลินทรีย์ นอกจากนี้น้ำยังมีความร้อนจำเพาะ และความร้อนแฝงที่สูง ทำให้เปลี่ยนอุณหภูมิได้ยาก ทำให้น้ำในดินมีอุณหภูมิไม่สูงหรือต่ำจนเกินไป ทำให้ดินมีสภาวะที่เหมาะสมต่อการเจริญเติบโตของพืช และกิจกรรมของจุลินทรีย์ในดิน </string>
    <string name="txtDetail3">อุณหภูมิที่เหมาะสม ที่ทำให้พืชเจริญเติบโตเร็วที่สุด อยู่ที่ 15 – 40 °C อุณหภูมิของดินมีความสำคัญต่อการเจริญเติบโตของพืช การเคลื่อนย้ายอาหารภายในต้นพืช จะเกิดขึ้นได้เร็วที่อุณหภูมิ 20 – 30 °C</string>

    <string name="txtDetail4">
        N ไนโตรเจน ช่วยในเรื่อง\n
  – ใบ : สังเคราะห์แสงสร้างคลอโรฟิลล์ ช่วยให้ใบพืชมีสีเขียว\n
  – ลำต้น : ช่วยทำให้พืชตั้งตัวได้เร็วในระยะแรกของการเจริญเติบโต               อย่างแข็งแรงสมบูรณ์\n

หากพืชขาดธาตุอาหาร N ไนโตรเจน พืชจะเป็นอย่างไร?\n
  – ใบของพืช : จะแสดงอาการใบเหลือง ใบมีขนาดเล็กลง ลำต้นจะแคระแกร็น ส่งผลทำให้ได้ผลผลิตต่ำ \n\n

        P ฟอสฟอรัส ช่วยในเรื่อง\n
   – ดอก : เร่งการออกผล สร้างเมล็ด ช่วยการออกดอก ผสมเกสร\n
   – ราก : ดูดธาตุอาหารไปใช้ได้ดี ช่วยให้รากใหญ่ แข็งแรง กระจายตัวดี\n\n

หากพืชขาดธาตุอาหาร P ฟอสฟอรัส พืชจะเป็นอย่างไร?\n
   – ลำต้นจะแคระแกร็น ไม่ผลิดอก ส่งผลทำให้ได้ผลผลิตต่ำ ระบบรากไม่        เจริญเติบโต\n
   – ใบแก่จะเปลี่ยนสีจากสีเขียวเป็นสีม่วงแล้วกลายเป็นสีน้ำตาล หลุดร่วงหมด\n\n

        K โพแทสเซียม ช่วยในเรื่อง\n
  – ผล : ผลใหญ่ขึ้น รสชาติหวานขึ้น สีสวยสด เนื้อของผลมีคุณภาพ เพราะจะช่วยสร้างแป้ง น้ำตาล โปรตีน\n\n

หากพืชขาดธาตุอาหาร K โพแทสเซียม จะเป็นอย่างไร?\n
  – ใบ : เกิดรอยไหม้ตามขอบใบและใบเหลือง\n
    </string>
</resources>
